<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>breath on bdcaf</title><link>https://bdcaf.github.io/tags/breath/</link><description>Recent content in breath on bdcaf</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 28 Feb 2021 16:15:18 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://bdcaf.github.io/tags/breath/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Article about 'New Car Smell'</title><link>https://bdcaf.github.io/post/sci/2021_car_smell/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 16:15:18 +0100</pubDate><guid>https://bdcaf.github.io/post/sci/2021_car_smell/</guid><description>&lt;p>Another odor focused article: &lt;a href="https://www.sciencealert.com/a-20-minute-commute-puts-you-at-risk-of-unacceptably-high-levels-of-carcinogens">&amp;lsquo;New Car Smell&amp;rsquo; Is The Scent of Carcinogens, And Even Short Trips May Overexpose Us&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>New Isoprene Study by Sukul</title><link>https://bdcaf.github.io/post/academic/202102_sukul_isoprene/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 08:21:07 +0100</pubDate><guid>https://bdcaf.github.io/post/academic/202102_sukul_isoprene/</guid><description>&lt;p>There recently was this interesting article: &lt;a href="https://www.cell.com/heliyon/fulltext/S2405-8440(21)00027-X">Deficiency and absence of endogenous isoprene in adults, disqualified its putative origin&lt;/a> by Pritram Sukul et.al (&lt;a href="https://doi.org/10.1016/j.heliyon.2021.e05922">10.1016/j.heliyon.2021.e05922&lt;/a>).
Thanks to Julian King for pointing to this article.
It&amp;rsquo;s an interesting study trying to track down the endogenous origin of isoprene in breath.&lt;/p></description></item><item><title>Interesting Answer: Why can we smell copper?</title><link>https://bdcaf.github.io/post/sci/2021_copper_smell/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 09:31:53 +0100</pubDate><guid>https://bdcaf.github.io/post/sci/2021_copper_smell/</guid><description>&lt;p>Just recently I found an interesting answer to the question &amp;ldquo;Why can we smell copper?&amp;rdquo; on the &lt;a href="https://chemistry.stackexchange.com/questions/7916/why-can-we-smell-copper/7917#7917">chemistry stackexchange&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Article about LOQ</title><link>https://bdcaf.github.io/post/2017/2017-01-11_log/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 13:53:20 +0100</pubDate><guid>https://bdcaf.github.io/post/2017/2017-01-11_log/</guid><description>Just got Imputing defensible values for left-censored ‘below level of quantitation’ (LoQ) biomarker measurements forwarded. It starts as interesting read stating the problem but IMHO ultimatively fails to address the problem. I am especially disappointed that neither the IUPAC definition and guidelines are mentioned, nor the current ISO 11843. Especially the works of Lloyd A. Currie offer great insight in this topic.
The whole idea of censoring values below LOQ was already debunked by Currie. While I find the whole censored data method is promising I expect it useful for cases where the measurement device reaches its limits - not cases of manual censorship.</description></item><item><title>Erster Tag auf der IABR Konferenz</title><link>https://bdcaf.github.io/post/academic/2016-09-iabr-tag1/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2016 14:05:19 +0200</pubDate><guid>https://bdcaf.github.io/post/academic/2016-09-iabr-tag1/</guid><description>&lt;p>Die Talks bis jetzt sind Wiederholungen vom letzten Jahr. Aber es ja
um mein Poster und Networken.&lt;/p>
&lt;p>Statistik ist hier immer noch ein heißes Thema. Die wenigsten machen
robuste Statistik und korrigieren für wiederholte Vergleiche. Das
scheint noch nicht angekommen sein. Allerdings kann ich dann sicher
Punkten wenn ich sie als erster erkläre :)&lt;/p></description></item><item><title>Endlich das Poster fertig</title><link>https://bdcaf.github.io/post/academic/2016iabr_poster_ready/</link><pubDate>Sun, 11 Sep 2016 21:05:19 +0200</pubDate><guid>https://bdcaf.github.io/post/academic/2016iabr_poster_ready/</guid><description>&lt;p>Hatte noch einige wichtige Resultate die ich einbinden wollte.
Ansehen kann man das Poster &lt;a href="https://bdcaf.github.io/post/academic/iabr2016_poster.pdf">hier&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Ich hoffe auf einige interessante Kontakte. Gerade auf der
statistischen Seite wäre es spannend die Sache zu erweitern.&lt;/p>
&lt;div class="embed-responsive">
&lt;object data="/post/academic/iabr2016_poster.pdf" type='application/pdf' width='100%' height='400px' >
&lt;p>This browser does not support inline PDFs. Please download the PDF to view it:
&lt;/object> &lt;a href="https://bdcaf.github.io/post/academic/iabr2016_poster.pdf">Download PDF&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Ende der Konferenz</title><link>https://bdcaf.github.io/post/2015/20150917_vorbei/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bdcaf.github.io/post/2015/20150917_vorbei/</guid><description>&lt;p>Jetzt ist alles vorbei. Der dritte Tag war nicht so
spannend für mich nicht so spannend. Viel dieser
Meta-diskussion wenig spezifisches.&lt;/p>
&lt;p>Martin hat den 2. Preis für sein Poster bekommen und kriegt
für die nächste Konferenz die Kosten. Also fährt er sicher
nächstes Jahr. Selbst bin ich mir noch nicht so sicher.&lt;/p>
&lt;p>Jetzt sitz' ich im Zug und versuch heim fahren. Wegen der
deutschen Grenzen muss ich gewaltigen Umweg machen. Hoffe
ich komm aber noch in vernünftiger Zeit daheim an.&lt;/p></description></item><item><title>Interessanter Trend bei BreathVienna</title><link>https://bdcaf.github.io/post/2015/20150915_good_news/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2015 16:50:16 +0200</pubDate><guid>https://bdcaf.github.io/post/2015/20150915_good_news/</guid><description>Guter Trend bei BreathVienna jeder der was auf sich hält benutzt R. Dann gehören die unansehnlichen Matlab Plots bald der Vergangenheit an. Besonders interessant war, dass der Micheal Phillips seine Resultate mit xcms erarbeitet hat. Das hatten wir auch schon ausgetestet.
Ist sehr interessant &amp;ndash; aber das automatische Auswerten ist bei uns eine Endlosgeschichte, weil man die Chemiker nie komplett zufriedenstellen kann.</description></item><item><title>Das Programm für den Atemgas Kongress ist heraußen</title><link>https://bdcaf.github.io/post/academic/programm_breath_summit2015/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2015 18:49:07 +0200</pubDate><guid>https://bdcaf.github.io/post/academic/programm_breath_summit2015/</guid><description>Auf der Seite Breathvienna gibt es das Programm nun zum ansehen.
Für mich ist einiges interessant. Selber werde ich wohl nur bei der Postersession präsentieren.
Gerade die emerging topics und die biomarker sind spannend für mich - leider beide gleichzeitig. Danach ist wohl das medical monitoring spannend. Tag 2 werd' ich hin und her wechseln. Aber den Michael Phillips sollte man schon gesehen haben. Danach die Session mit Datenanalyse ist ein Muss für mich.</description></item></channel></rss>